打風後學校停課飯商捐出1.5萬飯盒 大埔免費派街坊

超強颱風山竹襲港後，本港中小學及幼稚園昨日及今日一連停課兩天，有飯商供應商積壓了1.5萬個飯盒無法送出，為免浪費亦為了幫助市民，遂決定免費送出該批飯盒。慈善食物回收商及循道衛理聯合教會遂聯合派出義工幫忙，並於今晨11時至1時，在大埔富亨邨亨翠樓的大埔循道衛理幼稚園，向市民免費派發1.5萬飯盒，獲網民紛紛讚好。

有份協助派飯的循道衛理聯合教會大埔堂職員指，今次免費派飯目的有二，一是為免浪費，二是希望幫助有需要的市民，故可容許排隊長每人取多於一個飯盒（可與家人分享）。他強調飯盒是衛生的，但為了保鮮曾經冷藏，故需要先經翻熱才可食用，惟飯盒先到先得，送完即止。

《蘋果》現場直擊，見到未至上午11時，已有數十名街坊包括大人小孩排隊領取飯盒，眾人均面露笑容，排隊秩序良好。

記者黃麗英

等佢地知道小學生每日都係食呢啲垃圾

好過賣廣告

又益左班廢老

邊間呀 幫人賣個廣告都好呀

幾正，想排隊

狗飯

活力午餐

隻腳同埋個下巴D肥肉

推過車未？ pat pat有肉先正

Pat還Pat. 腳還腳 Ching食開咩